畢彼特將#Me too搬上銀幕

荷里活電影公司意識到反性侵的抗爭愈演愈烈，是世界共同關心的議題。五十四歲的荷里活型男畢彼特(Brad Pitt)嗅到商業味，早前遭媒體The Hollywood Reporter踢爆，畢佬有意炮製前娛圈大亨哈維韋恩斯坦(Harvey Weinstein)的性醜聞故事搬上大銀幕。

畢佬旗下的電影製作公司Plan B Entertainment，有意聯同知名電影製作人Megan Ellison的公司Annapurna Pictures，合作炮製前娛圈大亨哈維韋恩斯坦(Harvey Weinstein)的性醜聞故事。消息指他們的電影焦點不會在哈維個人，反而重點在《紐約時報》調查、追訪，繼而大踢爆的過程。

花生友認為畢佬是把行動升級兼報“一箭之仇”，眾所周知畢佬和哈維早在九五年時鬧翻，事源當年哈維想把淫手伸到當年還是畢佬女友、影后桂莉芙白德露(Gwyneth Paltrow)的身上，事後畢佬知道桂莉芙被欺侮，猛男上身衝去威脅哈維，兼用手指着他的心口要求他離桂莉芙遠一點，當年畢佬還未是影圈一哥，指嚇哈維可算是“寧丟飯碗，亦要保護女性”的英勇行為。這小道消息流出後，不少人大讚畢佬是真正的型男，有英雄味的男子漢。

Annapurna Pictures的發言人Ashley Momtaheni透露，此電影將會參照一五年電影《Spotlight》的模式去大踢爆，會把重點放在記者Jodi Kantor和Megan Twohey是怎樣發現哈維惡行，再抽絲剝繭鋪路把調查的資料引爆，在去年十月公告天下。該兩名記者於上周連同記者Ronan Farrow獲頒普立茲獎(Pulitzer Prize)，證明他們的調查得到肯定。

畢佬的公司製作過多套奧斯卡得獎作品，包括○六年的《The Departed》、一三年的《12 Years a Slave》及一六年的《月亮喜歡藍》(Moonlight)。

君子報仇